【賽後檢討】成立 「各界別+各區」民間記者會 芻議

參考眾人對今日 民間記者會 評論，筆者先有以下結論：

1. 如果100分係滿分，我會俾120分。
由於時間緊迫，民間記者會竟然可以把握時機，趕及係 國務院新聞辦工室吹水會 之前搞成，絕對值得稱讚。而最令人鼓舞既係，呢個「嘗試」絕對係擴大左香港人對「民權」既想像：

本來係一個健康既社會，好應該有工會、地區組織、議員⋯⋯反映民間意見，但係今時今日大多數工會都無對8.5罷工表態，顯示香港民間缺乏代表聲音，更加缺乏話語權。

當然每一件事都有進步空間，但我絕對appreciate所有用心既嘗試，因為好值得俾我地去思考其他創新既抗爭方式。

----------------------未完

2. 香港人係進化得最快既民族，咁我地可以點樣modify今次既 民間記者會？
先歸納大眾對 民間記者會既疑問：
1. 有沒有代表性？會否造就大台？
2. Q&A環節點樣做好啲？要否保留Q&A？
3. 如果 對家(e.g. 何賤種) 又搞一個 紅底「民間記者會」，咁我地點拆？

3. 成立 各界別＋各區 民間記者會，可能係一個 Solution。
3.1 成立各界別＋各區 民間記者會，就係想防止大台出現。
各個界別都可以同時發聲，每區都可以有唔同意見表達，可以互相制衡，而政府無可能收編18區＋咁多界別。而各界別/各區 都可以設計方法，以顯示其 認受性&代表性，例如醫療界可以show 遮左既員工證。

3.2 其實Q&A 係記者會重心，非官腔式既答案，反而最可以打動到一般市民，或成為soundbite（例如 解放軍入港，我會返屋企訓教） ；呢樣野可以點樣做好啲，當然有賴咁多位一齊討論

3.3 我地有18區＋超過30個界別 可以搞記者會，而對家可以搞到幾多個？我地要做既，係平衡民眾所接放到既資訊，如果對家都搞，咁我地一係就俾佢地搞得更多更好，一係就轉策略玩其他野。對家所搞既記者會，其實只會係同政府記者會無分別，反而可能會有更多柒事出現，尤其Q&A時段。

--------
4. 各界別＋各區 記者會內容建議（只
4.1 醫療：黑警所使用之暴力＝屠殺（例如講催淚彈禍害）
4.2 記者：講記者俾黑警head shot，應要告上海牙
4.3 深水埗：買電筒都俾人拉
4.4 黃大仙：師奶買餸返屋企都俾黑警打
4.5 太子：有個阿伯差啲俾催淚陣焗死
4.6 沙田：SHK啲仆街野
4.7 天水圍：少女俾黑警性侵犯

由於政府&黑警仆街野太多，不能盡錄，歡迎補充。

推，求意見

推

幫推

push

［突發］會唔會有深水埗巴絲組織 街坊記者會

將軍澳街坊爆頭

聽日既民間記者會有材料了,今日深水埗單野煲大佢

［民間記者會］完美解決唔係大台，無代表性的方法

8月6日深水埗無差別拘捕

【賽後檢討】民間記者會之每日剪報

之前講強調分化啲狗嘅說話可以用
「請問作為『不畏懼，不徇私，不對他人懷惡意』嘅警隊高層，不斷將警隊管理成國家恐怖組織，不斷用濫捕、濫用武力製造恐慌，事事用前線嘅生命作為賭注，將警員同佢地嘅廣大市民、街坊、親人、朋友之間建立牆壁，噉樣做嘅用意係為咗咩？作為一個執法組織，指揮行徑猶如聖戰非法武裝組織，噉樣做係對賣心賣命嘅前線警員嘅侮辱。」

用返支那嘅標籤手法
用文宣正名標籤警方為非法嘅武裝組織
標籤國家恐怖主義份子

題1，3
只要各界別+各區覆蓋範圍比紅底廣，收集意見多，認授性自然高，絕對可以對抗甚至打低紅底民間，記者們已經提點緊我地認授性問題

題2
保留，答唔到的問題，可以歸入手頭上未有為相關問題收集意見，因意廣羅大眾有不同意見，需要為記者呢個問題先收集意見等等
甚至用數據，例如大概70%意見認為咁咁咁，10%係有另外意見及其他等等
被問到如何照料小部份人？
以理服人，求同存異，民主體現

1. 認同
2. 都認同

求討論

9/6至4/8警察行為全記錄

整理：葉一知

前言
- 看完5/8的《四點鐘許SIR》Season 2，深深覺得警方只在自說自話，把過去兩個月的事情全歸罪於示威者，而省去警方多次的失職失責和濫權濫暴，忘記自己是衝突不斷升級的兩大源頭之一(另一源頭自然是林鄭月娥)。因此，筆者覺得有必要就反送中運動做一個有關警察行動的全記錄。
- 我選了由9/6至4/8的事件作第一階段的記錄，原因是5/8的三罷令運動進入另一個階段，故以三罷前的一天作分水嶺。
- 記錄着重客觀事實的陳述，不涉評論，盡量將事實擺在眼前，讓公眾自行判斷。
- 兄弟爬山，各自努力。筆者沒有條件上前線，但正如兩個月前說過：我們還能運用自己的知識、專長、社會經驗、歷練、累積的社會地位、財富、人脈和老成的手段，去盡一分力。
- 所以，這份記錄，只是開始，筆者私下會繼續記錄，但歡迎使用。如果你要原文使用，只須引用出處便可，如果要拿去重整成其他文宣、改寫或研究用途，也不用通知我。也歡迎放入維基(抱歉我不懂搞)。
- 個人力量有限，如有遺漏，歡迎指正及補充。

參考：

太多會令人唔想睇

隔日開都得

唔知大家有無留意到今次嘅民間記者會有手語傳譯員
如果往後各區嘅民間記者會都需要手語傳譯
我可以幫忙安排

多謝巴打
一定會記得你

各界別各區會好散亂
記者cover唔到咁多
而且太散修修嘅話，採訪完未必會出

隔日搞

單靠 民間記者會，好難搞到咁多次；
唔該每個界別&每區既人都要出一分力，一齊幫手搞記者會，重奪我地既話語權！

pish

會唔會有其他人想搞大佢